+++
title = "查看持久卷声明详情"
Description = "查看已创建的持久卷声明详情，例如：名称、命名空间、标签、访问模式、关联持久卷等。"
weight = 2
+++

查看已创建的持久卷声明详情，例如：名称、命名空间、标签、访问模式、关联持久卷等。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **存储** > **持久卷声明**。

2. 在持久卷声明列表页面，选择持久卷声明所在的命名空间。

2. ​在持久卷声明列表页面，以列表的形式展示了所有已创建的持久卷声明，并以名称、状态、关联持久卷、存储类、大小、创建时间来呈现。  
	
	* **名称**：已创建持久卷声明的名称。
	
	* **状态**：已创建持久卷声明的状态，例如：绑定、匹配中、匹配失败。
		
		* 绑定：已绑定一个或多个工作负载。不推荐同时绑定多个工作负载。
		
		* 匹配中：匹配 PV 过程中。
		
		* 匹配失败：匹配 PV 失败。
	
	* **关联持久卷**：查看PVC 是否已关联 PV。如已关联，单击 ***持久卷名称***，进入到持久卷的详情页面。参考[查看持久卷详情]({{< relref "storage/pv/viewpv.md" >}})。
	
	* **存储类**：使用的存储类名称。单击 ***存储类名称***，进入到存储类的详情页面。参考[查看存储类详情]({{< relref "storage/storageclass/viewstorageclass.md" >}})。
	
	* **大小**：以数字和单位的形式显示存储空间的大小。例如：5Gi。
	
	* **创建时间**：持久卷声明的创建时间。
	
	* **操作**：单击 ![operations](/img/operations.png)，查看持久卷声明支持的操作功能。

3. 按名称搜索要查看的持久卷声明，找到后，单击 ***持久卷声明名称***。

4. 在持久卷声明详情页面，在 **基本信息** 栏的 **基本信息** 区域，显示了名称、命名空间、标签、访问模式、关联持久卷等。查看部分名词解释：  

	* **标签**：Label 以 key/value 键值对的形式附加到各种对象上，例如 Pod、Node 等。Label 定义了对象的可识别属性，便于管理和选择。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新标签。
		
	* **注解**：Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于外部工具进行查找。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新注解。
		  
	* **访问模式**：支持三种访问模式：
		
		* ReadWriteOnce (RWO)，读写模式：此存储卷可以被单个节点以读写模式挂载。
		
		* ReadOnlyMany (ROX)，只读模式：此存储卷可以被多个节点以只读模式挂载。
		
		* ReadWriteMany (RWX)，共享模式：此存储卷可以被多个节点以读写模式挂载。

5. 在 **容器组** 区域，显示了使用当前持久卷声明的 Pod 信息，例如：名称、命名空间、状态、重启次数、创建时间、可允许的操作等。单击每个 Pod，进入到对应的详情页面。参考[查看容器组详情]({{< relref "workloads/pod/viewpod.md" >}})。

5. 在 **YAML** 栏，查看只读的 YAML 内容：  
	
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。
	
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。  
		
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

6. 在 **事件** 栏，查看持久卷声明的事件。例如：消息详情、总数、出现时间等。
